中國專家：山東艦進入南海不排除與美軍實打實地交鋒

山東艦或將赴南海訓練，專家：如遇他國挑釁不排除承擔驅離任務
來源：環球時報-環球網作者：郭媛丹

2020-12-29 23:19

【環球時報-環球網報導記者郭媛丹】在中國首艘國產航母山東艦抵達三亞航母基地剛一個星期之際，三亞海事局發布了三則航行警告，宣告在南海相關海域進行為期10天的軍事訓練。相關軍事專家對《環球時報》表示，此次軍事訓練不排除是以航母為核心的海上編隊訓練。

21日，海軍新聞發言人劉文勝海軍大校介紹，20日中國海軍山東艦航母編隊順利通過台灣海峽，赴南海相關海域開展訓練。有消息顯示，山東艦隨後停靠於三亞航母基地。最新衛星圖片顯示，山東艦已經不在港口。

通常情況下，對於例行性訓練官方並不會對外發布消息稿。而且此前劉文勝也已經表示，山東艦航母編隊的目的是“ 赴南海相關海域開展訓練”。因此山東艦赴南海海域展開訓練再正常不過。

28日傍晚，三亞海事局連續發布三條航行警告稱，2020年12月29日8時至2021年1月7日16時，海南島西南部、南部、東南部海域進行軍事訓練，禁止駛入。

相關專業人士29日對《環球時報》分析認為，禁航三個位置基本都位於西沙群島西北海域，不排除是以航母為核心的海上編隊訓練，訓練內容可能會包括以編隊防禦為課目的實際使用武器以及艦載戰鬥機突擊海上目標的攻擊訓練等。

軍事專家宋忠平表示，山東艦抵達母港停靠補給之後就投入到軍事訓練是很正常的事情，一方面任務重，訓練課目多，需要加大訓練力度，盡快形成完整的戰鬥力和保障力；未來訓練強度會不斷提升。 “當前訓練課目可能主要有兩方面，一個是山東艦和其它驅、護艦之間的匹配性訓練，另一個是艦載機起降等。”

眾所周知，美國在南海艦機抵近偵察行動非常頻繁，這對於山東艦在南海的訓練會造成什麼影響？宋忠平認為，假若在訓練中遇到他國艦機的挑釁，為了確保自身訓練的安全，在必要的時候山東艦會臨時擔負對他國艦機實施驅離的任務。同時這也會是訓練的一部分內容，因為訓練的意義就是要對真實對手開展相關作戰能力的演練，“未來南海的局勢可能會趨於緊張，山東艦航母編隊需要具備應對複雜局勢的能力。假若他國艦機來挑釁，不妨就當成一場演練，和對手實打實地進行一次交鋒。”

舉報我也說兩句責編：郭曉鵬

假若他國艦機來挑釁，不妨就當成一場演練，和對手實打實地進行一次交鋒。”

佢地忍到笑唔面紅好下癲

哈哈哈哈哈哈哈哈哈

舉報我也說兩句責編：郭曉鵬

打飛機到呃埋自己

演練作靶艦

即刻做，唔好講

快

我驚你搵都搵唔到美軍隻航母響邊

唔好喇
柒左點落台

小學雞撩泰臣隻揪

「山東艦」又來了

人地一隻航母成百架艦載機，仲實地交鋒。

迷霧系統

攞隻化學野去送頭，跟住沉咗咪話西方聯手蝦人，要人賠返隻福特級航母過佢！

冇事就係到串串貢
一有事就縮埋扮廢搏同情

支那部落外交部：我軍琴日成功用雷達擊中美軍軍機 並即時對美軍軍機作出嚴重譴責

B-1可以帶24枚反艦導彈
擊破小型戰鬥群

有黑煙掩護肯定必勝無歸

逃生演練

南下避冬天。

早兩日先俾美帝嘅MQ 4C無人機同B1B轟炸機由台灣果邊巡到落海南島，聲都唔敢出一句。而家又係度出文打飛機

以為著火

以聖上死要面性格，成日話老美一打佢就敗，嬲咖嘛屌
可能真係制造一次交鋒演練未定
試試可以捱幾耐都好

老實講，美帝真係打海戰見到呢隻野的話，會以為佢被擊沉緊，直接bypass 佢

其實點解咁大煙
二戰艦都好似無咁勁

油，同engine

快！

通常勝方話事，城下之盟！

防禦美軍最新嘅激光武器

所謂南海演習，係咪好似之前好近岸個種

中共敢唔敢喺南海真打？

戰機又唔夠人多 起飛又唔夠快 隻爛鳩船仲要超大煙

咁凍打返個飛機先

俾對手當成一場演練

係就快啦

會唔會無油返轉頭架

大和號

美國滅人國的經驗.........真係不容忽視。

SIR THIS WAY,

打飛機最重要係有幻想
不過幻想住音音姐都打到咁勁佢地太高姐

係先好講

好悶

當自己連鼠咩

差在未有船員跳船
我諗真係開波大把支那狗爭住跳船
到時美軍都唔知救唔救

進入南海講句NMSL就走啦

南海棟篤笑？

墨魚號

比人當把船

做棄船訓練炸下嘛

難得有機會唯一一次交鋒

活靶演練

支那出個嘴炮美帝就走啦，使乜搞咁多野

奇怪 大和田仲未出現

最新隱形技術你識條鐵咩

明明AI已經模擬左 唔准你地笑

文泰來表示：

嚇死美帝

美軍:oh, you're approaching me.JPG

快撚啲啦

屌你火燭

笑了 一支地獄火 維尼做做下腦手術都嚇醒啦

好撚慘 要出埋陸基
BTW 日本 關島果D又點計

是但啦 連啲支那仔自己都笑
航母大戰 支那啲飛機係陸地升空
仲要美帝淨係出一個戰鬥群

等你架j15可以滿油滿彈起飛先講啦

支那終於肯認真演練一次啦
沉船演練

自尋死路，章魚號同烏賊號噴黑白凐就無艦可及

畀人驅逐？

其實洗鬼實地同你玩,人地望住個mon㩒個制就搞掂啦！

呢d叫氣勢真英雄出場應該就係咁磅礡

環球時報既新聞係講俾鐵籠內的人聽的

個 feel 同呢個有得揮。

長開煙霧彈

好想見識下祖國強大既軍事實力
支持打柒美國軍艦

光復香港有期

不排除

做靶比人演練。

中國專家：山東艦進入南海不排除與美軍實打實地交鋒

人地單程機 驚咩
無彈咪卡咪卡屍

我地究竟係朋友定敵人 on9國

山東艦進入南海，不排除被美軍打實

發煙筒

唔比人打沉1隻點同中央攞錢整多幾隻，呢次fat fat 囉

你派架雙魚星，上面放哂啲女去交鋒應該易啲

唔記得甲午海戰6個鐘就玩完?
對美帝海軍頂到6分鐘都當你贏

快點打！

打都係打一個月啫 反正到時美軍會投降換中國疫苗

屌！打少日飛機啦！柒頭！

快!

假若他國艦機來挑釁，不妨就當成一場演練，和對手實打實地進行一次交鋒。

千祈唔好得個講字呀

支持，俾顏色尾國睇

環球時報用左幾多廁紙寫呢篇文呢？

搵到又點? 入到500海浬範圍再講

用黑煙遮架船

高招

哥布林咁

諗起果班武術大師

please pin for Twitter, thanks a lot
【HK12 (持續更新)】被拘留的12名香港人，今天有10名在深圳經所謂「公開審訊」後被定罪，刑期由7個月至3年。另外兩名未成年港人將送交香港警方。

由「反送中」到如今有香港人「被送中」定罪，中共所作所為已為國際留意，甚至歐盟已譴責中共所為。有關判決的重點推文輯錄如下，請大家一齊努力推，推高國際關注，希望引起更多實際行動協助12港人。

外國議員

⚫️ Sarah Champion,

⚫️ Reinhard Bütikofer,

⚫️ Natalie Bennett,

⚫️ Iain Duncan Smith MP,

⚫️ Lord David Alton,

國際媒體

⚪️ The Independent,

⚪️ The Times,

⚪️ Reuters,

⚪️ The Washington Post,

⚪️ New York Times World,

⚪️ Financial Times,

⚪️ AFP News Agency,

⚪️ FRANCE 24 English,

⚪️ FRANCE 24,

⚪️ Axios,

⚪️ CBC World News,

⚪️ CTV News,

⚪️ The Mainichi (Japan Daily News),

⚪️ NEWS 1130,

⚪️ The Boston Globe,

⚪️ NHK WORLD News,

⚪️ CBS News,

⚪️ Irish Examiner,

⚪️ Bloomberg Next China,

⚪️ Bloomberg Quicktake,

依種專家仲衰過我地連登破左產果位中坑專家

thx ar

武統咗台灣先講啦